**啷噹六便士合唱團**（），也譯作**蓮兒與啷噹六便士**，是一支發跡於[德克薩斯州](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")，最後移居至[田納西州的](../Page/田納西州.md "wikilink")[美國](../Page/美國.md "wikilink")[流行](../Page/流行音乐.md "wikilink")/[摇滚乐团](../Page/摇滚乐.md "wikilink")，並且曾獲得[葛萊美獎的提名](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")。該團的團名源自於[C·S·路易斯的](../Page/C·S·路易斯.md "wikilink")《[反璞歸真](../Page/反璞歸真.md "wikilink")》（*[Mere
Christianity](../Page/w:Mere_Christianity.md "wikilink")*）一書。

## 團史

### 成立初期（1992年－1996年）

1990年初，[吉他手兼作曲人麥特](../Page/吉他手.md "wikilink")·史洛坎（Matt
Slocum）在教堂務虛會遇見了[主唱](../Page/主唱.md "wikilink")[蓮兒·納許](../Page/蓮兒·納許.md "wikilink")（Leigh
Nash）。他們與[貝斯手T](../Page/貝斯手.md "wikilink")·J·貝林（T.J.
Behling）和[鼓手布拉德](../Page/鼓手.md "wikilink")·阿诺德（Brad
Arnold）在[達拉斯的音樂工作室](../Page/達拉斯.md "wikilink")“Verge Music
Works”錄製了一張樣本唱片（如今被称为《The Original
Demos》），並最終於1993年由獨立廠牌「R.E.X.唱片公司」發行了專輯《喪父與寡婦》（The
Fatherless and the Widow）。該專輯吸引了史洛坎第一個樂團Love
Coma的[鼓手克里斯](../Page/鼓手.md "wikilink")·多德（Chris
Dodd）。很快的在專輯發行後，史洛坎離開Love
Coma、專心的待在啷噹六便士。在《丧父与寡妇》的巡回演出中，乐队加入了吉他手[泰斯·維立](../Page/泰斯·維立.md "wikilink")（Tess
Wiley）、贝斯手乔伊·贝利（Joel Bailey）和鼓手多爾·貝克（Dale
Baker）。1995年，樂團在加入了贝斯手J·J·普拉山修（J.J.
Plasencio）後，發行了專輯《美麗困境》（The Beautiful
Mess）。專輯《喪父與寡婦》和《美麗困境》皆是由亞曼德·約翰·派楚立（Armand
John Petri，曾任樂團「10,000 Maniacs」、「John &
Mary」製作人）負責製作，亞曼德並於1993年到1997年期間幫助管理樂團。在發行《美麗困境》專輯後，泰斯·維立便離開了啷噹六便士。

### 全盛時期（1997年－2003年）

1997年，啷噹六便士签约給了[史蒂夫·泰勒的公司](../Page/史蒂夫·泰勒.md "wikilink")「Squint
Entertainment」，發表了乐队同名專輯《啷噹六便士》，漸漸的取得廣大聽眾的注意。貝斯手普拉山修在專輯發行前離開，並由賈斯汀·卡瑞（Justin
Cary）取代，同時尚恩·凱莉（Sean Kelly）入團成為該團的二號吉他手。

1999年，單曲《》的發行，使得啷噹六便士成為一個國際[流行音樂的焦點](../Page/流行音樂.md "wikilink")。《Kiss
me》在1999年浪漫喜剧電影《窈窕美眉》（She's All
That）和2001年恶搞电影《[非常男女](../Page/非常男女.md "wikilink")》（Not
Another Teen
Movie）以及熱門青春电视剧《[恋爱时代](../Page/恋爱时代_\(美国电视剧\).md "wikilink")》（Dawson's
Creek）中作為配樂，並收錄於《恋爱时代》的原聲帶中。[英國](../Page/英國.md "wikilink")[愛德華王子大婚的電視转播畫面甚至也播放](../Page/愛德華王子.md "wikilink")《Kiss
me》作為配樂。

接著，樂團翻唱了[英國搖滾樂團](../Page/英國.md "wikilink")“The La's”的成名曲《There She
Goes》，並成為樂團的第二張暢銷單曲，他們的音樂在各國排行榜中獨占鰲頭，使得蓮兒與啷噹六便士再次受到矚目。蓮兒與啷噹六便士並參加了[大衛·賴特曼](../Page/大衛·賴特曼.md "wikilink")、[傑·雷諾的深夜](../Page/傑·雷諾.md "wikilink")[脫口秀節目](../Page/脫口秀.md "wikilink")。

2000年，蓮兒與啷噹六便士在《今日鉅獻：最佳夏季音樂會系列》CD中貢獻歌曲《Us》為國際[大腸癌研究聯盟募款](../Page/大腸癌.md "wikilink")。隔年，樂團在[日本發行了日语版](../Page/日本.md "wikilink")《Kiss
Me》單曲，这一版也是唯一收錄了《Kiss Me》多種版本及專輯歌曲的混音版本的單曲。

儘管啷噹六便士後續仍有專輯《[發現幸福](../Page/發現幸福.md "wikilink")》（Divine
Discontent）準備發行，卻因唱片公司逐漸崩潰，樂團被冷凍了數年。最後，Squint
Entertainment公司倒閉，而《發現幸福》於2002年十月由Reprise唱片發行。在專輯發行前，鼓手貝克離開了樂團，並由羅柏·米切歐頂替。
《發現幸福》專輯本身和原先的預定版本有很大的不同：歌曲《Us》、《Deeper》、《Don't Pass Me By》、《Too Far
Gone》、《Northern Lights》、《Loser Like Me》被放棄，並換上《Down and Out of Time》、《A
Million Parachutes》、《Tonight》、《Waiting on the Sun》、《Don't Dream It's
Over》。除了《Deeper》之外，所有沒有被收錄的歌曲之前都已經發表過。

### 解散（2004年）

2004年2月26日，[麥特·史洛坎發表了樂團解散聲明](../Page/麥特·史洛坎.md "wikilink")。麥特·史洛坎隨後被報導他和林德賽·傑麥森（Departure
Lounge團員）、山姆·艾許沃斯（知名音樂家[查理·皮考克之子](../Page/查理·皮考克.md "wikilink")）組了新團「Astronaut
Pushers」，約翰·戴維斯（Superdrag團員）於2005年加入該團。2005年，「Astronaut
Pushers」於他們的獨立品牌Runway
Network發表了四張[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")。山姆·艾許沃斯透過My
Space表示，他和麥特·史洛坎將於2006年初在[納許維爾經營一家音樂工作室](../Page/納許維爾.md "wikilink")、繼續合作關係。

### 蓮兒·納許單飛時期（2005年－2007年）

2005年秋季，[蓮兒·納許開始與](../Page/蓮兒·納許.md "wikilink")[專輯製作人](../Page/專輯製作人.md "wikilink")[皮爾·馬切德的個人專輯](../Page/皮爾·馬切德.md "wikilink")《*Blue
on Blue*》製作，第一張單曲〈*My Idea of
Heaven*〉於2006年7月14日發行，並於9月14日發行了聖誕節單曲〈*Wishing
For This*〉以及混音版本單曲。2006年8月15日，《*Blue on Blue*》正式由蓮兒的個人公司「Nettwerk
Records」發行，其中以〈*Ocean Size Love*〉一曲最受歡迎，甚至有傳言〈*Ocean Size
Love*〉將成為蓮兒的第二張單曲。

2007年，蓮兒和比爾·黎柏、萊斯·佛爾柏合作，演唱了歌曲《All the World》、《Some Day the Wind》、《Draw
My Life》、《Let It Go》、《Without You》、《Rafe》、《All
Alone》。[美國](../Page/美國.md "wikilink")[电视剧](../Page/电视剧.md "wikilink")《月光》（Moonlight）使用了《Let
It Go》一曲作為配樂，打響知名度。̘

### 復出（2008年）

2007年九月，啷噹六便士宣布復出。該團發表了一張新單曲〈*My Dear
Machine*〉，2008年十月發表了他們第一張[聖誕節專輯](../Page/聖誕節.md "wikilink")《恩典的曙光》（The
Dawn of
Grace）。主唱蓮兒·納許解釋：「蓮兒與啷噹六便士一直想要張聖誕節專輯很久了。那是件我們一直想做的事，但是時間總是不夠。現在我們又重聚在一起了，我們想，這張聖誕節專輯對長久支持我們的人會是個很好的禮物。我們很喜歡它，希望他們也是！」

## 樂團成員

### 現任團員

  - [蓮兒·納許](../Page/蓮兒·納許.md "wikilink") – 主唱
  - [麥特·史洛坎](../Page/麥特·史洛坎.md "wikilink") – 吉他手
  - 賈斯汀·卡瑞 – 貝斯手(1997–2004, 2008–)

### 前任團員

  - TJ·貝林 - 貝斯手 (1993–1994)
  - 安德魯·特蘿帝爾 - 貝斯手 (1994–1995)
  - 多爾·貝克 – 鼓手 (1995–2001)
  - [泰斯·維立](../Page/泰斯·維立.md "wikilink") – 吉他手 (1995–1996)
    也參與蓮兒與啷噹六便士2008歐洲巡迴演出
  - J·J·普拉山修 – 貝斯手 (1995–1996)
  - 尚恩·凱莉 – 吉他手 (1997–2004)
  - 羅柏·米切歐 – 鼓手 (2001–2004)
  - 傑瑞·多爾·麥菲登 – 鍵盤手 (2001–2004)

## 音樂作品

### 專輯

| 發行年份 | 專輯名稱                                                               | 美國[告示牌排名](../Page/告示牌.md "wikilink") |
| :--- | :----------------------------------------------------------------- | :----------------------------------- |
| 1994 | 《喪父與寡婦》（*The Fatherless & the Widow*）                              | \-                                   |
| 1995 | 《美麗困境》（*This Beautiful Mess*）                                      | \-                                   |
| 1997 | 《[啷噹六便士](../Page/啷噹六便士.md "wikilink")》（*Sixpence None the Richer*） | 89                                   |
| 2002 | 《[發現幸福](../Page/發現幸福.md "wikilink")》（*Divine Discontent*）          | 154                                  |
| 2008 | 《恩典的曙光》（*The Dawn of Grace*）                                       | \-                                   |
| 2012 | （*Lost in Transition*）                                             | \-                                   |
|      |                                                                    |                                      |

### 單曲

| 發行年份 | 單曲名稱                    | 收錄專輯名稱                                                               | 美國[告示牌排名](../Page/告示牌.md "wikilink") |
| :--- | :---------------------- | :------------------------------------------------------------------- | :----------------------------------- |
| 1996 | 〈Angeltread〉            | 《[This Beautiful Mess](../Page/w:This_Beautiful_Mess.md "wikilink")》 | \-                                   |
| 1999 | 〈Kiss Me〉               | 《[同名專輯](../Page/啷噹六便士合唱團同名專輯.md "wikilink")》                         | 2                                    |
| 1999 | 〈There She Goes〉        | 《[同名專輯](../Page/啷噹六便士合唱團同名專輯.md "wikilink")》                         | 32                                   |
| 2000 | 〈I Can't Catch You〉     | 《[同名專輯](../Page/啷噹六便士合唱團同名專輯.md "wikilink")》                         | \-                                   |
| 2002 | 〈Breathe Your Name〉     | 《[Divine Discontent](../Page/Divine_Discontent.md "wikilink")》       | \-                                   |
| 2003 | 〈Don't Dream It's Over〉 | 《[Divine Discontent](../Page/Divine_Discontent.md "wikilink")》       | 78                                   |
| 2008 | 〈My Dear Machine〉       | 《My Dear Machine EP》                                                 | \-                                   |
|      |                         |                                                                      |                                      |

### 其他作品

  - 1993年 –《*The Original Demos*》
  - 1996年 –《*Tickets for a Prayer Wheel*》 (EP)
  - 2002年 –《*Mega 3 Collection*》
  - 2005年 –《*The Early Years*》
  - 2006年 –《*湛藍*》 （蓮兒·納許的單飛專輯）
  - 2006年 –《*Wishing for This*》 （蓮兒·納許的EP）
  - 2007年 –《*Stars in My Eyes*》 （蓮兒·納許的單曲）
  - 2008年 –《*My Dear Machine EP*》

### 翻唱作品

  - 〈*You're A Mean One, Mr. Grinch*〉
    –《*[鬼靈精](../Page/鬼靈精.md "wikilink")*(電影原聲帶)》
  - 〈*Bouquet*〉 –[史蒂夫·泰勒](../Page/史蒂夫·泰勒.md "wikilink")
  - 〈*Road to Zion*〉 –[派翠拉合唱團](../Page/派翠拉合唱團.md "wikilink")
  - 〈*Love Letters in the Sand*〉
    –[佩西·克萊恩](../Page/佩西·克萊恩.md "wikilink")、[白潘等](../Page/白潘.md "wikilink")
  - 〈*Carry You*〉 –[珊姆·菲莉普絲](../Page/珊姆·菲莉普絲.md "wikilink")
  - 〈*On the Run*〉 –[電光合唱團](../Page/電光合唱團.md "wikilink")
  - 〈*[Dancing Queen](../Page/Dancing_Queen.md "wikilink")*〉
    –[阿巴合唱團](../Page/阿巴合唱團.md "wikilink")
  - 〈*I Need Love*〉 –[珊姆·菲莉普絲](../Page/珊姆·菲莉普絲.md "wikilink")
  - 〈*I Just Wasn't Made for These Times*〉
    –[海灘男孩合唱團](../Page/海灘男孩合唱團.md "wikilink")
  - 〈*Christmastime Is Here*〉
    –[文斯·葛拉第](../Page/文斯·葛拉第.md "wikilink")、《*Peanuts*》
  - 〈*Goodnight Children Everywhere*〉
    –[薇拉·琳](../Page/薇拉·琳.md "wikilink")
  - 〈*[Don't Dream It's
    Over](../Page/Don't_Dream_It's_Over.md "wikilink")*〉 –[Crowded
    House](../Page/Crowded_House.md "wikilink")
  - 〈*[Love Is Blindness](../Page/Love_Is_Blindness.md "wikilink")*〉
    –[U2](../Page/U2.md "wikilink")
  - 〈*[Every Heartbeat](../Page/Every_Heartbeat.md "wikilink")*〉
    –[艾美·葛蘭特](../Page/艾美·葛蘭特.md "wikilink")

## 相關網站

[Category:美國流行樂團](../Category/美國流行樂團.md "wikilink")
[Category:基督搖滾樂團](../Category/基督搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:納許維爾樂團](../Category/納許維爾樂團.md "wikilink")
[Category:美國樂團](../Category/美國樂團.md "wikilink")